\chapter{Conclusão}

Estes documento contém uma exploração básica das ferramentas e metodologias utilizadas para justificar a corretude matemática da especificação de programas. Começando dos problemas na filosofia da matemática que acidentalmente criação a ciência da computação até a crianção de formalismos que justificam porquê programas escritos em alguma versão do $\lambda$-Cálculo são equivalentes a provas da Lógica.

Notamos também que a formalização completa de um problema pode demorar e exige conhecidos específicos que podem ir além de um trabalho de conclusão de curso. Contudo, a utilização de ferramentas como \textsc{COQ}, conceitos da programção funcional e metodologias como testes baseados podem servir como fundamento para trabalhos mais complexos. Como trabalho futuro podemos destacar:

\begin{itemize}
    \item A implementação de todos os atos do artigo original de \cite{fischer2010play}.
    \item Melhorar os geradores já implementados.
    \item Definir conjecturas (propriedades) e verificar sua corretude usando QuickChick.
    \item Utilizar as conjecturas que passam pelos testes baseados em propriedades para derivar provas formais.
    \item Fazer a extração em Haskell das implementações feitas em \textsc{COQ}.
\end{itemize}

